(感謝黨) 小米傳港掛牌

【經濟日報專訊】內地科技巨企小米來港上市的風聲甚囂塵上，市傳小米昨日已在本港召開上市啟動會，並傾向在港上市，增加其成為本港首批同股不同權上市公司的機會。

增首批同股不同權上市機會

內地傳媒引述接近小米高層的消息人士指，業界對小米上市的前景偏向樂觀，1,000億美元（約7,800億港元）估值則相對合理，遠低於市場早前傳出的2,000億美元（約1.56萬億港元）。

但有另一名知情人士透露，目前小米內部對上市時間及地點，仍然未下定論。外界估計小米最快會在今年下半年上市，選擇在香港及美國掛牌的機會較大。消息又提及，小米已經鎖定高盛、摩根士丹利、瑞信及德銀為上市承銷商，目前正有多家中資券商極力爭取參與承銷的機會。

據國際市場研究機構IDC統計，截至去年第三季，小米在全球手機品牌的市場佔有率排第五，依次排在三星、蘋果、華為及OPPO之後。然而，小米當季出貨量按年急升超過1倍，增幅甚至大於前4名手機品牌的出貨量按年變動總和。

另有外電報道，華為已將2018年全年的收入目標設定於1,022億美元（約7,982億港元），是歷來首次將收入目標設於千億美元之上，但目標調升幅度僅較去年增加9%，是2013年來最審慎。

感謝黨 感謝中央人民政府 民主可以唔要了

業績點